{
    "question": "Sebutkan 43 deret tribolistik",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Bulu kelinci, 2. Gelas, 3. Mika, 4. Wol, 5. Bulu kucing, 6. Sutra, 7.\n Kapas, 8. Kayu, 9. Batu Ambar, 10. Damar, 11. Logam(Cu,Ni,Ag), 12. \nBelerang, 13. Logam(Pt,Au), 14. Seluloid\u00a0 hanya itu<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-transformator-perbandingan-lilitan-primer-dan-sekunder-ada-477",
            "question": "sebuah transformator perbandingan lilitan primer dan sekunder adalah 4:1. transformator trsebut dihubungkan dngn tegangan 110 V. maka tegangan yg dihasilkan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{4} .110 =27,5 Volt[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-menyublim2-saja-kecuali-kamper-987",
            "question": "Berikan contoh menyublim,2 saja kecuali kamper!!!!!!!!!!!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dry ice mengalami sublimasi di udara,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-langit-pada-cuaca-cerah-berwarna-biru-minta-jawaban-779",
            "question": "Mengapa langit pada cuaca cerah berwarna biru????? minta jawaban yang logis ya!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>pengaruh atmosfir bumi </em></strong><br>\u00a0Molekul-molekul gas seperti\u00a0 nitrogen, oksigen, argon dan uap air menyebabkan cahaya matahari yang terdiri dari variasi panjang geleombang terabsorbsi. Cahaya yang terabsorbsi ini akan <strong><em>teradiasikan</em></strong> sehingga <strong><em>menghasilkan spektrum warna</em></strong>. Walaupun seluruh panjang gelombang dari cahaya matahari ini terabsorsi, namun warna biru yang memiliki panjang gelombang yang rendah akan terabsorsi lebih banyak dibandingkan warna merah sehingga warna biru ini dominan terlihat oleh mata. Proses ini dinamakan Rayleigh scattering.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-dengan-massa-5kg-yang-mula-mula-diam-dikerjakan-gaya-713",
            "question": "sebuah benda dengan massa 5kg yang mula mula diam dikerjakan gaya konstan sebesar 10 N .berapa jarak yg ditempuh benda setelah 10 sekon ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 N : (5kg x 10 sekon) = 0,5 meter<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mempunyai-keuntungan-mekanis-2-n-adalah-mempunyai-keuntungan-m-717",
            "question": "Mempunyai keuntungan mekanis 2 N adalah ..    Mempunyai keuntungan mekanis L/h adalah..\r\n Mempunyai keuntungan mekanis L\u0137/Lh adalah..\r\n yang tw jawab ya ^^..jangan di lihat aja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keuntungan mekanis yang aku bahas mengenai katrol aja ya\u00a0<br>jadi rumus Keuntungan Mekanis adalah sebagai berikut\u00a0<br><br>[tex]Km =  \\frac{w}{F} [/tex]<br><br>di mana artinya keuntungan mekanis dari penggunaan katrol memungkinkan kita untuk menarik barang yang beban beratnya lebih kecil atau sama dengan kita, oleh karena itu keuntungan mekanisnya pasti bernilai satu\u00a0<br><br>[tex]Km = \\frac{w}{F} = 1\u00a0[/tex]<br><br>Nah apabila bernilai dua maka menunjukkan barang yang kita angkat nilainya separuh dari berat kita.\u00a0<br><br>Sedangkan untuk tuas\u00a0<br><br>W.Lb = F.Lk\u00a0<br>Lb dan Lk ini adalah jarak antara dua tuas terhadap titik sumbu yang akan selalu menemukan kesetimbangan<br>Sehingga Bisa juga kita tulis\u00a0<br><br>W/F = Lk / Lb\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemuaian-itu-apa-sich-788",
            "question": "Pemuaian itu apa sich",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemuaian yang terjadi karena molekul-molekul logam bergetar dan bertumbukan satu sama lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pemuaian \u00a0: perubahan suatu benda yang dapat bertambah panjang,volume/luasnya karna terkena kalor.panas .<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "torsi-yang-bekerja-pada-silinder-pejal-yang-massanya-05-kg-denga-844",
            "question": "Torsi yang bekerja pada silinder pejal yang massanya 0,5 kg dengan jari-jari 12 cm adalah 3,6 x 10-2. Tentukan percepatan sudut yang dialami silinder tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "silinder pejal (I =[tex] \\frac{1}{2} [/tex] m.r\u00b2 )<br>m = 0,5 kg<br>r= 12cm =&gt; 0,12 m<br>I = 1/2 x 0,5 x (0,12)\u00b2<br>=3,6x10\u207b\u00b3<br>torsi = 3,6x10\u207b\u00b2<br>Torsi = I.\u03b1<br>\u03b1 = torsi\u00f7I<br>= 3,6x10\u207b\u00b2\u00f73,6x10\u207b\u00b3<br><strong>= 10 rad/s\u00b2</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-emas-batangan-dibeli-dan-dijual-berdasar-beratnya-dimanakah-215",
            "question": "jika emas batangan dibeli dan dijual berdasar beratnya, dimanakah kamu akan membeli dan menjual emas batangan, di london atau di jakarta, jelaskanlah alasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dilondon karena mata uang disana lebih besar nilainya dibandingkan dijakarta kalau dirupiahkan bisa mencapai harga yang tak terkirakan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna berat dipengaruhi oleh gravitasi,gravitasi di daerah khatulistiwa lebih rendah dripada di daerah non khatulistiwa,di khatulistiwa sama dengn 9,78 m/s^2<br>sedangkan di non khatulistiwa = 9,83 N<br>sumber yahoo<br><br>saya akan menjual di inggris,dan membeli di jakarta :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-10-cara-untuk-menghemat-energi-792",
            "question": "Berikan 10 cara untuk menghemat energi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mematikan air setelah mandi <br>menggunakan air seperlunya<br>mematikan lampu kamar mandi setelah digunakan<br>mematikan lampu ruangan saat pagi menjelang<br>mencabut kabel alat elektronik dari stopkontak saat telah selesai digunakan<br>menggunakan sepeda sebagai alat transportasi jarak dekat<br>mengurangi penggunaan kendaraan pribadi<br>lebih mengutamakan penggunaan transportasi umum<br>kalau bisa menggunakan panel surya<br>mengoptimalisasikan penggunaan sumber energi geotermal<br>menggoptimalisasi PLTA <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-gerak-531",
            "question": "Rumus gerak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumus Gerak\n\n<span>\n\n</span>\n\n<br>\n\nGerak Lurus Beraturan\n\nGerak Lurus Beraturan (GLB) adalah suatu gerak lurus yang mempunyai \nkecepatan konstan. Maka nilai percepatannya adalah a = 0. Gerakan GLB \nberbentuk linear dan nilai kecepatannya adalah hasil bagi jarak dengan \nwaktu yang ditempuh.\n<span>\nRumus:</span>\n<span>\n</span>\n\nDengan ketentuan:\n\u00a0= Jarak yang ditempuh (m, km)\u00a0= Kecepatan (km/jam, m/s)\u00a0= Waktu tempuh (jam, sekon)<span>\nCatatan:</span>\nUntuk mencari jarak yang ditempuh, rumusnya adalah\u00a0.Untuk mencari waktu tempuh, rumusnya adalah\u00a0.Untuk mencari kecepatan, rumusnya adalah\u00a0<span>\nKecepatan Rata Rata</span>\n<span>\n<span>\nRumus:</span>\n<span>\n</span>\n\nGerak Lurus Berubah Beraturan\n\n\n\n\n\nGerak lurus berubah beraturan adalah gerak yang lintasannya berupa garis lurus dengan kecepatannya yang berubah beraturan.\n\nPercepatannya bernilai konstan/tetap.\n\nRumus GLBB ada 3, yaitu:\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<br></span>\n\n\nDengan ketentuan:\n\u00a0= Kecepatan awal (m/s)\u00a0= Kecepatan akhir (m/s)\u00a0= Percepatan (m/s2)\u00a0= Jarak yang ditempuh (m)<span>\nGerak Vertikal ke Atas</span>\n<span>\n\nGerak lurus berubah beraturan adalah gerak yang lintasannya berupa garis lurus dengan kecepatannya yang berubah beraturan.\n\nPercepatannya bernilai konstan/tetap.\n\nRumus GLBB ada 3, yaitu:\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<br></span>\n\n\nDengan ketentuan:\n\u00a0= Kecepatan awal (m/s)\u00a0= Kecepatan akhir (m/s)\u00a0= Percepatan (m/s2)\u00a0= Jarak yang ditempuh (m)<span>\nGerak Jatuh Bebas\u00a0</span>\n</span>\n<span>\n\nBenda dikatakan jatuh bebas apabila benda:\nMemiliki ketinggian tertentu (h) dari atas tanah.Benda tersebut dijatuhkan tegak lurus bidang horizontal tanpa kecepatan awal.\n\nSelama bergerak ke bawah, benda dipengaruhi oleh percepatan gravitasi \nbumi (g) dan arah kecepatan/gerak benda searah, merupakan gerak lurus \nberubah beraturan dipercepat.\n<span>\n</span>\n<span>\n</span>\n\nKeterangan:\nv = kecepatan di permukaan tanahg = gravitasi bumih = tinggi dari permukaan tanaht = lama benda sampai di tanah<span>\nGerak Vertikal ke Bawah</span>\n</span>\n<span>\n\nBenda dilemparkan tegak lurus bidang horizontal arahnya ke bawah.\n\nArah percepatan gravitasi dan arah gerak benda searah, merupakan gerak lurus berubah beraturan dipercepat.\n<span>\n</span>\n<span>\n</span>\n\nKeterangan:\nVo = kecepatan awalVt = kecepatan pada ketinggian tertentu dari tanahg = gravitasi bumih = tinggi dari permukaan tanaht = waktu</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}